中國嚴正警告歐盟多國：勿干涉內政，否則搬起石頭......

歐洲多國召見中國大使 戰狼回批應反躬自省
最新更新：2021/03/24 12:13

（中央社台北24日電）因人權問題而起的制裁紛爭最近在中國與歐盟間延燒，多國近日召見當地中國大使表示抗議，中國駐館也不甘示弱，對外宣傳向所在國「提出嚴正交涉」。

歐盟22日以中國侵犯新疆人權為由通過制裁案，但中國隨即宣布報復性制裁。近日荷蘭、比利時、德國、丹麥外交部先後召見當地中國大使，針對中國的報復性制裁表達抗議。

中國使館也隨即在官網刊文，稱這些大使為歐洲制裁一案向所在國「提出嚴正交涉」。要求所在國與歐盟「反躬自省」，立即「糾正錯誤」，不要干涉他國內政。

據上述中國使館官網，駐荷蘭大使談踐22日「就歐盟外長會藉口所謂新疆人權問題作出單邊對華制裁決定，向荷蘭外交部提出嚴正交涉，對歐方決定表示堅決反對和強烈譴責，並通報中方有關反制措施。」

中國駐比利時大使曹忠明23日會見比利時聯邦副首相兼外交大臣辦公室主任，就歐盟對華實施單邊制裁事提出嚴正交涉。

中國駐德國大使吳懇23日「緊急約見」德國外交部國務秘書柏格（Miguel Berger），「就歐盟外長會藉口所謂新疆人權問題作出單邊對華制裁決定，向德方提出嚴正交涉，並通報中方有關反制措施。」

此外，中國駐丹麥大使馮鐵23日「就歐盟借所謂新疆人權問題對中國有關個人和實體實施單邊制裁向丹麥外交部提出嚴正交涉。」

歐盟外交部長22日在布魯塞爾舉行會議，點名4名新疆高官與國營實體「新疆生產建設兵團（XPCC）」公安局打壓維吾爾族等少數族群，據此將其列入黑名單。

中國外交部22日即以「嚴重損害中方主權和利益、惡意傳播謊言和虛假信息」為由，對歐洲的10人和4機構實施制裁，被制裁的相關人員和家屬將不得進入中國大陸、香港和澳門，也不能與中國進行商務往來。（編輯：翟思嘉/周慧盈）1100324

搬左咁多次一啲傷都無

有冇新詞語用下 好悶呀

出兵攻打歐盟啦

成功攬炒，加速師

歐盟中國大打「制裁戰」 歐洲議會議員：已30多國站在同一陣線！

2021/03/24 11:11
〔即時新聞／綜合報導〕歐盟22日以侵犯人權為由通過中國的制裁案，中國立刻宣布報復性制裁，歐盟多國為此召見中國大使，抗議中國的報復性制裁措施。名列中國制裁名單的歐洲議會蓋勒（Michael Gahler）指出，中國的報復性制裁「完全沒有道理」。

根據《德國之聲》報導，蓋勒表示，西方國家對中國有著共同的擔憂，實施制裁的目的是為了揭露正在中國發生的「再教育營」、「拘留營」等暴行，這種對宗教上、民族上的少數群體進行集體拘留的舉動事令人無法忍受的。蓋勒提到，歐盟的制裁會幫助這些受影響的人獲得必要的國際關注，現在已有30多個國家和地區站在同一陣線。

針對中國的報復性制裁，德國綠黨也譴責這是對歐洲輿論及科學自由的攻擊，要求柏林要與北京嚴厲交涉，中國的行為清楚地說明了當今世界各種制度爭奪主導權的現實，而中國侵犯人權的行為必須被視為侵權，歐盟也必須透過對中政策做出適當回應。德國綠黨高層指出，綠黨希望懲罰那些在香港持續鎮壓的幕後黑手，以及禁止所有用強迫勞動生產的中國商品。

搬30塊石頭陣

扮咩呀
歐盟最大貿易PARTNER

石頭国

世界無咗支那 Vs 支那無咗世界

邊個贏，你自己諗啦